{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000080",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천등산"
    },
    "text": " 天登山 (천등산)\n慶尚北道安東市西後面台場2里\n高さは574メートルだ。 安東市の鎮山である鶴駕山(870m)と向かい合っている山で、安東市から西北に16km離れている。 以前は大望山と呼ばれたが、新羅の文武王の時、天上の仙女が岩窟で道を磨いていた能仁大師の道歴に感服し、天から灯を下ろして洞窟の中を明るく照らしてくれたという伝説にちなんで天登山に変わった。それほど高くないが、森が鬱蒼として山勢が柔らかく美しく、風水地理上、名堂が多いところとしても知られてきた。 頂上からは西に鶴駕山、北に小白山連峰、南東に洛東江が見える。 頂上の下に義湘が若い頃に修道した天燈窟があったというが閉鎖された。 頂上から5分ほど下ると長さ7~8m、天井高さ3~4mの花崗岩洞窟があり、中には幼い童子を従えて虎に乗った山神像と山参を持った山神像がある。 山登りは鳳停寺駐車場から始まり、霊山庵を経て頂上に達した後、稜線道に沿って開牧寺に到着するコースが主であり、時間も3時間で十分で家族登山に適している。 鶴駕山まで連携して山登りをすることもある。南麓に統一新羅時代に創建した鳳停寺があり、国宝第15号の極楽殿、宝物第55号の大雄殿、宝物第449号の古今堂と高麗時代の3層石塔(慶北有形文化財182)などがある。 義湘が創建した開木寺もこの山にあるが、開木寺円筒殿は宝物第242号だ。 ここは『達磨が東に行った理由は』(1989)と可愛い赤ちゃん童子の成長映画である『童僧』(2002)の撮影地でもある。 渓谷には退渓李滉が鳳停寺に泊まる時によく出て休んだという鳴玉台(慶北文化財資料174)がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "天登山はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道安東市西後面台場2里にあります。"
        },
        {
            "question": "天登山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "天登山の高さは574メートルです。"
        },
        {
            "question": "天登山の以前の名前は何でしたか？",
            "answer": "天登山の以前の名前は大望山でした。"
        },
        {
            "question": "なぜ天登山という名前に変わったのですか？",
            "answer": "新羅の文武王の時、天上の仙女が岩窟で道を磨いていた能仁大師の道歴に感服し、天から灯を下ろして洞窟の中を明るく照らしてくれたという伝説にちなんで天登山に変わりました。"
        },
        {
            "question": "天登山の頂上から何が見えますか？",
            "answer": "頂上からは西に鶴駕山、北に小白山連峰、南東に洛東江が見えます。"
        },
        {
            "question": "天登山にはどのような洞窟がありますか？",
            "answer": "頂上の下には長さ7~8m、天井高さ3~4mの花崗岩洞窟があり、中には幼い童子を従えて虎に乗った山神像と山参を持った山神像があります。"
        },
        {
            "question": "天登山の山登りコースはどこから始まりますか？",
            "answer": "山登りは鳳停寺駐車場から始まります。"
        },
        {
            "question": "天登山の山登りコースは家族登山に適していますか？",
            "answer": "はい、時間も3時間で十分であり、家族登山に適しています。"
        },
        {
            "question": "天登山と鶴駕山は一緒に登ることができますか？",
            "answer": "はい、天登山と鶴駕山まで連携して山登りをすることができます。"
        },
        {
            "question": "天登山周辺にはどのような寺院がありますか？",
            "answer": "鶴駕山の南麓には統一新羅時代に創建された鳳停寺があり、国宝の極楽殿や宝物の大雄殿、古今堂と高麗時代の3層石塔などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 508,
        "QA": 410
    }
}